[圍爐]平安夜小樹洞～

人大咗，好多嘢都想收收埋埋，唔想同身邊嘅人講。

入得黎依個po，有咩唔開心就講出黎，大家互相支持下，聖誕需要多啲正能量

搵唔到人傾訴可以喺度講低啊

未必俾到啲咩好意見你，但至少我會聽

收皮啦好無啊

聖誕快樂

感情台冇人睇

可能係，大家都有著落就好了

2077更新左都係藍屏，點算？

係身邊啲人仆街
想講都難一反肚就係屎

砌過部新主機 (冇錢)

係架，人愈大，愈發覺身體冇咩人可以信
不過依度冇人背叛到你

聖誕快樂！希望大家開開心心，身體健康

聖誕快樂！大家平平安安就好

樓豬返緊屋企探媽媽，但係塞咗好耐車

返工返到好辛苦
成日想搵人包養自己有人養就唔洗再返工

唔知有冇人都會咁諗

有邊個唔想咩都唔做有人照顧，現實就係要學識堅強

treehole

唔駛驚因為覺得同”正常人”唔同就覺得介懷啊，其實做最舒服嘅自己就最好。你慢慢就會發現嗰啲咩叫人親愛的嘅人係啲仲玩玩下嘅𡃁仔，就會唔想理佢地架喇，無友不如己者啊！

至於準時講Merry Christmas嗰位巴打，如果你真係冇興趣，就真係俾少啲反應佢喇。喺有好感嘅前提下係冇可能發展到純友誼架，你當佢普通fd佢都會覺得有機食住上。所以，等佢真係唔再approach你再做返fd啦

人總唔能夠咩都自己一個面對，有啲咩就上黎講低啦，總有人可以開解到你嘅～

聖誕快樂

話說早排喺facebook見到話聖誕係分手高峰期我都唔信
點知早兩日經過諗住順便去接條女收工見到佢同第二個男仔攬頭攬頸一齊走
好唔開心 唔知同咩人講好

頭先同男朋友分左手

佢出軌date第二個，我知要分

所以我話要分

但我心痛

做自己不知幾爽 我都唔鍾意同d唔熟既人攬頭攬頸
俾人話過叫我social d 識多d人 不過我唔理
我覺得自己舒服最重要

至於個男仔 你搵機會直接拒絕佢啦 聯絡都唔好keep啦 對大家都好

一齊左幾耐

今日佢分唔到身所以知道？

年幾

唔係， 見到有個佢追過嘅女仔story repost, repost返半年前個story

係佢屋企附近， 直覺覺得係佢之前同個女仔去過。

質問佢唔認 , 我開頭信， 但忍唔住問條女

佢知咗有咩反應

個女仔點答先

話條女好煩 點解要係ig叫春攪到我知

話唔中意佢 中意我

巴打頂住啊，你之後點

真啊，我覺得喺唔影響人地嘅前提底下根本唔需要理會人哋對你嘅眼光

你會唔會聽佢解釋？

諗清楚要唔要原諒，冇話邊樣係啱。決定喺自己度，但千祈唔好做完後悔

都無得解。。。 同人出街， 講中意人

佢都講係黃左， 話我唔問咁多咪好

知道唔原諒得，唉 想識過d新朋友男女都好， distract自己經營下新關係

+1

你偷偷地識另一條女 既然佢都出軌 你都照學佢咁做 到佢發現你出軌 你當面質問佢

如果你好愛佢 大家俾次機會大家

如果佢話唔愛你 你狠狠同佢分手 潚灑地離開
然後深信你識嘅下一個會比佢更好

我都覺你唔好接觸
只令自己再心痛

其實如果見到佢我就會心軟

其實段關係唔健康佢好委屈

我自私唔想佢識其他人

其實無咩故仔， 應該單純地有女撩佢佢又撩返人， 好主動

畢業未啊？未嘅咪報多啲soc識吓人，最重要係jump out from your comfort zone

佢話無既但我地下情黎

佢個人係無咩朋友無咩拍過拖

唔好搞禍個場

grad左廿世啦

其實你要明白，你忍咗你以後就俾佢食住。依段關係已經發展到一個唔對等嘅地位，佢係同你講黃咗，唔係叫你原諒佢，單憑呢樣嘢已經證明咗。所以，我會建議你放手，再落去只會更加慘

sor 純發洩情緒 拍緊拖仲要出面偷食

我想識下新朋友過左呢段時間

返緊工？咁都好難搞喎，依排肺炎都好難出去參加啲咩活動，靠工作麻醉下自己先囉

唔係第一次， 次次都挽留佢

之前無證據出軌， 我話如果佢識到個可以光明正大女朋友我會放手

聽你口吻似仲讀緊書，睇吓有冇咩soc參加下，識下啲新朋友會好啲。

呢排係辛苦㗎啦，尤其咩都轉晒online，個人屈埋屈埋係屋企會更唔舒服，頂住啊

要斷得絕啲，朋友可以做返，但係一定唔係依一刻。要等你真係完全放低咗先至有機會，現階段會建議你完全唔好同佢有任何交集

咁多位朋友仔，有咩唔開心都好，要記住同自己講：依家係會唔開心架喇，但一定會過去㗎

無啦 grad左好耐， 我大對方好多

訓唔著
第一次拍咁耐 咁就分左

女神BB今晚應該已經比人屌到反晒皮了

咁都冇喎，你有冇啲咩興趣呀？除咗叫你轉住喺嗰啲興趣分下心之外，我真係冇乜可以幫到你，最多只可以聽你吐下苦水

我即刻down左cmb識人

人一定要經歷成長㗎，同自己講：依家係好唔開心，但一定會過去架

知佢幸福就夠喇

冇錯，唔好再作賤自己喇，你依家只係消耗緊你剩餘嘅價值咋，收手啦，佢唔值得你再咁為佢

唔好有呢個諗法啊，呢啲係沉沒成本嚟㗎，你付出嘅嘢已經係過去，攞唔返就係攞唔返

冇計嫁喎，唯有見步行步啦。佢都肯同你行落去，可能遲啲會好啲呢？

咁你對你依家依個係認真定當水泡先？當水泡就算啦唔好害人啦

你中學生定大學生？

交友app只會越玩越迷惘，三思啊

想俾女仔攬

咁其實咁大個都唔驚啦，大不了咪搬出去一齊住

人係咁㗎啦，就算過去咗個心一定都會留咗一部份嘅位置比嗰個人。但係你要同自己講，佢已經係過去，但係眼前嗰個先係你嘅現在

要靠自己努力爭取，4點喇唔俾叫春！

想有人係咁同我text

佢唔鍾意你想同你做返朋友，但係你一日對佢有意思，同佢繼續做朋友你永遠都唔會放低

但我無朋友

但我好空

拍左咁多年拖
好耐未試過單身過聖誕
原來都幾alone

係啊，兩個人嘅事兩個人一齊努力解決呀嘛～

而家暫時諗唔到點搞咪唔好搞，一齊努力落去先！

好好珍惜下一個啦

空只係暫時啫，同埋依種空你down apps都唔會填得到，好似毒品咁，傾完仲空，你就會更加想傾，最後就沒完沒了，迷失曬

慢慢嚟啦，兩個人一定可以捱得過嘅！加油！

第一次拍拖。平安夜畀人飛...
我為咗個聖誕準備咗好多嘢，點知佢突然話以後都唔好再見... 原來頂綠帽一直掛咗係自己頭上都唔知...
點解要咁殘忍揀平安夜先嚟講分手... 知唔知咁樣真係好痛好辛苦...
我真係唔敢再拍拖...

冇呀 可以點 幾日冇搵大家
我諗佢都大概知咩事

出得軌就幾愛都冇用啦
只係怪自己太天真以為今次呢位女朋友會唔同啲d 到頭黎原來都只不過係咁

又唔知同咩人講好
而且我諗身邊亦都冇乜人想聽

離開你的愛人就不是愛人
怪自己有眼無珠
錯愛一個人

咁一直係網傾唔係網友咩？

啱啱先睇到個po，講多啲嚟聽吓～

你拒絕咗佢？

唉，完全明白你嘅感受啊...我知道好行，但係要堅強！唔開心少不免㗎啦，但要同自己講：一定會好起黎！！！

又冇話敢唔敢嘅，我以前都身經百戰，但我都係堅信總會遇到過啱自己嘅人，我都冇主動去搵，隨遇而安。最後我都識咗依家老婆，成家立室

以前收帽做兵俾你當隻狗咁差遣咩都試過，但總會過㗎

講左d野 令佢知難而退 已經同佢失聯了 希望佢搵到個更好

咁你要小心啲處理喎，我明你嘅感受啊。你唔想將唯一可以傾訴嘅對象變成要被你傾訴嘅對象啊嘛，我真係明架

咁講啦，唔好太進取，感情嘅嘢從來都唔係搏，表白只係用嚟確立關係，唔係攞嚟賭大細。你咪試吓佢對你有冇興趣先囉，試吓約佢出街，同佢食下飯，睇吓佢肯唔肯先啦！如果佢肯，咪試吓同佢慢慢發展囉，如果佢唔肯咁你就要收手啦

咁講啦，其實佢幸福嘅話，你都開心架嘛係咪？

唔係好明喎，即係佢想同你少返啲交流？

冇計架，錯不在你。同自己講：狠心好過拖住人

頹下啦，唔好逼自己堅強；人冇可能剩係得正面嘅情緒，但你一定要同自己講：會過去架

唔好唔相信愛情，只係你未遇到啱嘅人。

聖誕我註定一人，無野食又無氣氛

多謝巴打 但始終都有d耿耿於懷

插住先

有我地啊，聖誕快樂！！！

今日d fd都唔得閒打機
自己悶左成日

呢啲要去相方一齊溝通喎，你固然要俾返適當嘅私人空間佢啦，但佢都應該要諗吓你感受。

感情係兩個人嘅事，冇得就晒一邊㗎，要慢慢磨合

係㗎，所以千祈唔好俾錯signal人搞到鍾意咗你，做朋友嗰時要分得清啲

聖誕快樂啊！可以搵吓啲打機group join啊，應該都好熱鬧！

我以前聖誕自己一個嘅時候會搵嘢俾自己做，e.g我會自己整嘢食

多謝你！
平時打機都係為左同fd吹下水 自己一個好少玩
可能今年係呢幾年黎第一次單身過聖誕
所以未係好慣

一靜落嚟又唔開心

祝你下年兩個人一齊過～

有冇啲咩興趣呀，一係鑽研下煮嘢食囉！我最近都研究緊！

冷靜一排先啦，都有可能係你突然之間講嘢曖昧左？有啲女仔未必接受個轉變㗎，正常同佢相處返先，再睇吓有冇機會啦～

要堅強呢！del咗個app啦，啲日子已經冇意義架喇，唯一有意義嘅就係你哋剩低嘅回憶。我就唔主張del曬啲嘢，但係你放低之前都唔好睇喇，只會更加放唔低。

到你放低嘅時候久唔久攞出嚟就會覺得好懷念，好多謝佢留低一段回憶俾你

試吓陪佢走出呢個傷痛囉，但係你要小心佢可能會誤張友誼當成愛情。保持理性思考！

大家都有新嘅生活，做返朋友真係冇問題架，不過唔可以再諗以前嘅事，除非對方都仲對你有感覺啦。儘快放低啦，你同佢嘅友誼唔應該建築喺你本身對佢殘餘嘅感情之上

頂住啊，加油！

long d日日都係咁can't hold it anymore

人工少左
生活壓力好大
望住d積蓄 慢慢咁乾塘
成個人無咩安全感
做咩都提唔起勁

long d
聖誕平安夜都係一個人過
黎緊仲有31同生日
以前明明每日都係身邊，依家見個面都奢侈
個個都開心過聖誕只有自己孤零
好想佢係身邊
真係好掛住佢，點解要離開我

巴打 多謝你嘅鼓勵

雖然我同佢拍咗得幾個月拖，但係呢段時間入面我真係100%付出，做乜都為佢著想。係段關係入面佢一直都唔算好積極同投入，我開頭覺得係我自己太chur佢所以都唔敢同佢講其實我都想畀佢緊張、關心下。同埋我唔鍾意佢好少覆我msg(每次覆完一句就會消失幾十分鐘甚至成粒鐘，而我自己就會秒覆佢)，個WhatsApp好似變咗留言信箱咁 無乜即時對話嘅機會，但係我唔想破壞我哋嘅關係所以一直無講亦無check佢電話嗰啲。

我係新鮮社畜佢係大學生，平時我已經爭取時間見佢。佢平均每個禮拜都肯揾日同我岀街，開頭係幾sweet 。佢後來佢要上莊同考試所以少見咗好多，之後12月頭佢sem break我諗住佢得閒啲我可以多啲揾返佢，點知佢都用唔同藉口嚟推我。我當時心諗見個面有冇咁難呀。。

我知道佢好鍾意聖誕節，我11月頭已經開始籌備點樣同佢慶祝、買咩禮物嗰啲。去到平安夜前一日佢係WhatsApp 上面都正正常常，我仲諗住第二日提早收工畀個驚喜佢。點知第二朝一起身就見到佢msg我話以後都唔好再見。。。我諗住約佢岀嚟三口六面講清楚發生咩事佢都唔肯，最尾佢先透露原來我先係第三者，叫我唔好再曬時間係佢身上。。。

我真係唔識拍拖。。我完全估唔到佢會咁對我。可能喺你哋眼中會覺得我第一次拍拖仲要得幾個月貨仔就係度喊苦喊忽收皮啦。但係真係好痛。。。
呢兩日入面每一秒我都過得好辛苦，唔知自己仲捱到幾耐。

多謝你睇到嚟呢度，最後祝巴打同老婆開開心心永遠幸福快樂。

世事唔定嘅，陪住佢都可以係愛佢嘅一種形式

Long d嚟緊幾年係辛苦啲㗎啦，一定好難先見到，只可以視像維繫下

靠個捱字架咋，過咗就會好起黎！

呢個時勢個個都係咁㗎喇，唯有慳啲使

Long d啫！唔係離開咗你！

希望疫情快啲好返，大家都可以見，我又可以去吓旅行

遇唔啱人姐，慢慢黎啦！要學識唔好一開始就咩都全部投入，100%付出。係好難㗎啦，不過依個都係保護自己嘅唯一辦法。

一係就真係睇定啲先，唔好衝動同人哋一齊，真係睇啱覺得夾得埋先至去愛

加油

係啊，好多時大家有感情問題其實都知道點解決，只不過係你嘅情感覆蓋咗理智，左右你嘅你嘅決定啫。試吓遠離佢先啦，到真係放低咗，久唔久ig見到story就覆下，傾一兩句計已經好足夠～

你知道自己做緊咩，但你都唔知道自己做緊咩

好多謝你

愛情係咁㗎啦～如果咁樣你真係會開心啲咁就繼續啦，但係其實都係暫時，到遲啲佢搵到下一個嘅時候你就會唔開心

真係要做返朋友就要學識唔好太過依賴佢

20 a0
no friend
no ig and fb
non 三大
乞食科
樣衰
有時會想離開
太痛

報多啲soc識吓唔同嘅人，jump out of your comfort zone

巴打 可唔可以講多d
我同女朋友都分手邊緣 佢話要諗吓繼唔繼續 宜家冷靜期左一個禮拜 但我覺得都應該 8 9成分架啦

想問你有無曾經覺得唔會再搵到個咁夾既女仔 同埋你點樣重新出發
好想說服自己 下個會更好

其實一定會架啦，鍾意人嘅時候一定會覺得佢係最好/佢就係最夾，其實冇話唔啱嘅，因為當刻佢就係你嘅最愛。

但係好多時大家都係拘泥喺”以前”。「佢以前真係好好㗎」、「我同佢以前好開心」、「我哋以前真係好夾㗎」。依啲都只係以前，但你身處喺現在。以前係以前，現在係現在，要接受佢已經變咗第二個人，亦都唔會再變返好似以前咁。

好多時大家都話：「我真係為呢段感情付出咗好多㗎」、「成X年感情，真係唔想咁輕易就放棄」。但係其實依一啲全部都係沉沒成本黎。你付出咗，唔代表你會有等比嘅收成；拘泥喺你以前嘅付出其實係毫無意義。但的確，人係好容易比感情蒙蔽，會鑽牛角尖。

其實都冇，我以前失戀都係一樣覺得人生毫無意義，覺得自己唔會再搵到第二個咁啱嘅女仔，對愛情失去信心，好驚再次受傷；甚至我覺得我自己都唔會再咁愛下一個。但係其實依啲全部都會隨住時間叼淡。所以我就算幾唔開心都好，我都唔會迫自己開心，因為係冇可能做到。但我會同自己講：依家可以頹，但要相信仲有一天會好起黎

的確，每次失戀之後心境都會有所改變。好可能唔會再咁容易鍾意人，會對異性多咗少少戒心，呢啲係正常。但係相信我，到你遇到下一個真係值得你愛嘅人嘅時候，就唔同講法架喇。

重新出發嘅話，真係冇得急，呢啲逼都逼唔到嚟。慢慢頹一排先啦，只要相信自己會有好轉就得。有一個重點就係唔好太多冇嘢做嘅時間，因為你一冇嘢做就會開始諗返起所有嘢。所以搵多啲嘢俾自己做啦。可以係同朋友行吓山、自己煮下嘢食、甚至發展下啲新嘅興趣都得。過得充實，就自然冇咁多時間俾你胡思亂想！

千祈唔好唔相信愛情，只係你未遇到你嘅the one。

加油

同Long d

I know that feel自己係屋企喊左
黎緊仲有31號呀屌

i know that feel!
依家喊唔敢搵佢，之前被佢話過我成日對佢放負
其實咁喊法應該情緒有事
不過又冇理由要人地承受自己嘅問題

我唔開心佢都樂意聽嘅
不過有時自己都覺得自己煩所以就廢事攪到佢